否認有催淚彈擊中老人院 警方指衝入西鐵站時無通知港鐵

【否認有催淚彈擊中老人院 警方指衝入西鐵站時無通知港鐵】

警察公共關係科高級警司余鎧均深夜見記者，交代元朗的執法行動，指警方的驅散行動使用了催淚煙、海棉彈、橡膠子彈等武器。

對於網上有片段顯示，有催淚煙射上居民的簷篷，警方之後到相關地點了解，證實該處並非老人院。余鎧均指警匪已經聯絡區內22間老人院、提醒要關上門窗，有關負責人亦指，沒有住客因吸入催淚氣體而不適送院。

余鎧均又指，警方早前已經提及今次遊行活動是相當高風險，正正是警方當初反對遊行申請的原因，但集結人士不顧反對，堅持前往元朗，並作出一連串暴力行為，警方迫不得已必須使用適當武力。

在示威者陸續離開之際，有速龍小隊於晚上10時許突然殺上元朗西鐵站，追打示威者，但之後又撤退，被問到是否報復時，余鎧均解釋在西鐵站的天橋上，有示威者向警員投擲滅火筒，故警務人員上橋控制現場，並進入港鐵站內，他指當時電光火石，故無通知港鐵。

全文︰

#光復元朗 #催淚彈 #老人院 #元朗西鐵站

iPhone

Android

--------------------
成功之前，我們絕對不要放棄夢想！
Till our dreams come true, we'll fight on.